[又係假相]林鄭去大圍街市既日曆日期有錯

求巴絲研究下
係 14號初十 對上一次係五月 再對上係二月

冇圖嚮身 隔籬po見到唔記得cap 麻煩留言幫幫手補圖

容許我做個分析.
似乎係8月6日：

(圖1) 告示日期係告知5月2日圍封, 本黎代表拍片日期理應係5月2日前, 但表面都幾污糟, 而政府咁L懶又孤寒, 應該唔會要video crew唔同日子拍野, 所以大機會係5月2日之後先拍.
(圖2) 有問題嘅日歷係14號初十, 令人覺得係2月14日或5月14日. 日歷面頭冇其他紙, 證明呢日之前嘅已經撕走. 日歷上方亦有一層撕走後嘅紙尾. 成本野咁厚, 紙尾得咁少, 令人2月14日機會較大. 但同時有個夾夾住年中位置, 可能底下先係真日子, 照厚度計, 5月14日都唔出奇.
(圖3) 閉路電視顯示為8月6日星期二. 比起圖2嘅奇怪日歷, 呢個日子比較可信.
(圖4) 呢個月歷反而係8月, 同閉路吻合.
(圖5) fb片嘅title係20190807, 格式似file naming, 唔似政府作風. 翻睇舊片, 呢個格式全部吻合上載日期, 所以佢唔係8月7日site-visit後即日剪片同upload. 有人8月7日衝去視察都唔見人.
(下) 2月14日/5月14日/8月6日嘅天氣紀錄. 以片中天空同街坊衣著 對比當日溫度同日照, 加上正售賣嘅生果蔬菜種類(西瓜, 冬瓜) 估計, 2月14日機會最細.

Push